林鄭架空專家 乞國藥疫苗 第三期數據未出 孔繁毅：欠最重要底線

節錄

林鄭架空專家 乞國藥疫苗
第三期數據未出 孔繁毅：欠最重要底線

【本報訊】政府採購的三款疫苗，僅復星BioNTech疫苗獲准緊急使用，預計下月到港，英國阿斯利康疫苗須待下半年才有供應，中國科興更連第三期數據都未有提供。面對疫苗供應滯後，特首林鄭月娥昨表示已要求中央分配內地疫苗供港。現時國產疫苗包括科興及國藥，疫苗顧問專家委員會成員孔繁毅指出，國藥疫苗同樣欠缺第三期臨床測試數據，相關數據屬「最重要底線」，否則委員會難以審視。

相關新聞：採滅活技術 中東北非爭相接種

林鄭月娥未有諮詢專家意見便向中央求助，。。。。。。。。

港人對科興缺乏信心，但國藥疫苗同樣未有公佈第三期臨床數據，成效存疑。。。。。。。。。。

相關新聞：BioNTech：會報告嚴重副作用

■疫苗顧問專家委員會成員孔繁毅指，難以審視未有第三期數據的疫苗。

■林鄭昨表示，「起碼十日、八日前」已要求中央分配內地疫苗供港使用。

藥廠稱有效率79.34%

疫苗顧問專家委員會成員孔繁毅認為，國藥疫苗仍未公開第三期臨床數據報告，相信國藥與科興同樣正整理相關研究，很快會在醫學期刊發表。他續指，第三期臨床報告「永遠係最重要底線」，未有該批相關資料，委員會難以審視該疫苗。

委員會召集人劉澤星戈。。。。。。。。。。

另有消息人士指，雖然委員會成員早已接獲國藥疫苗的數據，但關鍵是委員會是否因林鄭一人而被架空，「林鄭話有法律框架規管批核疫苗，但佢話言之尚早，而事實係委員會未討論，特首就表態要呢隻疫苗，你叫專家點傾」，更相信最終政府無論如何都會採用國藥疫苗。

中國醫藥集團去年12月公佈其滅活疫苗的有效率為79.34%，強調疫苗安全性良好，試驗者接種兩針後均產生抗體，中和抗體陽轉率為99.52%。惟國藥迄今僅公佈了第一、二期的測試數據，對象僅約600人，包括年逾60歲的長者及18至59歲的成人。雖然結果顯示疫苗有足夠安全性，然而其測試樣本量較小，亦未有就有效率作詳細研究，加上國藥仍未公佈關鍵的第三期臨床數據，有效率未獲廣泛認可。

「世上最不安全的疫苗」

上海疫苗專家陶黎納月初更曾在微博發文，透露國藥疫苗的說明書上列出73種臨床試驗不良反應，常見的包括發燒、頭痛等，更可能出現視力減退、喪失味覺等嚴重副作用，形容是「世界上最不安全的疫苗」，惟貼文其後被移除。

■國藥疫苗至今已有逾1,000萬人接種。

林鄭月娥奶共冇底線架喎

我想連任

專家瞓醒未，佢有哂agenda架啦，你嘅意見佢o岩聽咪搵你背書，唔o岩聽咪當你冇度囉，政治掛帥嘅時代專業意見可以收收皮先

林鄭:

訓醒就唔會幫777做權威打手啦

袁國勇就可能係真心想防疫既 但其他就算數啦

惟國藥迄今僅公佈了第一、二期的測試數據，對象僅約600人

Sample szie 得600人

tvb 收視咁

孔教授是否黃絲？

國藥打完都會中，不如打安慰劑

有醫德姐

政治凌駕科學

一味要奶共, 奶呀, 奶呀, 奶呀

政治任務

香港仲有底線咩?

班專家仲未醒，依家香港得契弟冇專家

要唔要用國安法拉疫苗委員會成員？

Fail咗嗰啲唔計